保護小朋友 停止使用化學武器遊行公開信

行政長官林鄭月娥女士：

逃犯條例修訂引發的示威衝突持續了超過五個月，不但沒有平息的跡象，還不斷惡化。由過期催淚彈，到中國製造催淚彈，到催淚彈射入校園範圍，一群家長都密切留意對孩子的影響。自六月以來，警方共施放超過10,000枚催淚彈，雖然政府一直表示催淚彈只用作驅散「暴徒」，不參與違法活動留在家中便不會受到影響，就算曾暴露於催淚煙中，也只會出現短暫的影響。但近來有大量家長表示，小朋友開始出現不同程度的皮膚敏感、皮膚炎、甚至呼吸系統疾病，初生嬰兒更需要入院接受治療。求醫後，醫生亦建議不要到曾經施放催淚彈的地方，以免不適，催淚彈和其殘餘物確實地在不斷影響我們的孩子。研究指出催淚煙可對生理和心理健康有持續的影響，特別在兒童、長者、呼吸系統疾病或有敏感情況的人士更為嚴重。有個案指出催淚煙會誘發持續兩至三年的哮喘症狀。

11月的「三罷」行動衝突中，有超過1,800間中、小學及幼稚園受到催淚彈影響，遺留大量難以清洗的催淚彈殘餘物，但政府卻沒有就此作任何支援或特別措施去要求和協助學校清洗校園，完全是罔顧學童健康，停課亦只是因為交通有不穩定因素。

有資料顯示警方現時所使用的催淚彈燃燒溫度較以往慣用的高，而CS會分解成毒性高的有機化合物，包括致癌的二噁英，令香港市民擔心帶來的影響，作為父母的我們更是關注。因為在人口密度極高的香港，短時間內、大量施放催淚彈，與以化學武器攻擊市民無異。究竟警方在使用催淚彈驅散人群時，有否遵從指引？是否合理合法？政府究竟有什麼根據確定現時所使用的催淚彈，其釋放出來的物質沒有長遠的影響？當若干年後，問題浮現時，才關注催淚彈的影響，便已經太遲。如要令香港市民釋除疑慮，請透明、公正地公開現時所使用的催淚彈的成份，公布警方施放催淚彈時，各種有害物質、氣體的讀數。

作為家長的我們，努力栽培子女，就算要孟母三遷，也希望子女能入讀優質教育的學校，但政府卻多番漠視年輕人、大學生、不同的專業人士公會、甚至二百萬市民的聲音。在驅散和拘捕行動中，廣大的市民都共睹有不少前線警員使用過度武力卻無後顧之憂，叫我們作為家長的要如何向孩子解釋香港是一個怎樣的社會？教育局局長楊潤雄表示，中學生不應於校內參與政治活動。事實上，當校園範圍都受催淚彈攻擊時，每位學生，包括小學和幼稚園學生，都已被參與於政治活動當中。試問現今的社會問題，真的有人可以置身事外嗎？

特首您曾表示，「暴徒」不會得逞，不會爭取到口中的訴求，我們這一群家長現在向您和平理性地表達我們的擔心、憂慮和訴求，希望您能直接正面回應我們。保障孩子的安全和健康是父母的責任，也是政府的責任，請讓我們和孩子可以繼續安全地在受法治保障的香港生活。

請停止對香港市民使用化學武器。真正能夠「驅散」示威者的不是催淚彈，而是正面直接的回應市民訴求。真正能夠止暴制亂的不是警察，而是政府。

此致
行政長官

一群香港的家長
2019年11月23日

我記得星期六1030有遊行係家長搞，反化武

1000 九龍塘沙福道出發
>
窩打老道
>
對衡道
>
喇沙利道
>
喇沙小學

Push